---
title: æ•°ç»„æ‰©å±•çš„æ•ˆç‡
date: 2017-11-04 18:53:00
categories: ç®—æ³•
tags: ç»†èŠ‚
---

# æ•°ç»„æ‰©å±•çš„æ•ˆç‡å·®å¼‚

è¯´æ¥æƒ­æ„§ï¼Œæˆ‘ç°åœ¨æ‰å¼€å§‹è®¤çœŸçš„å­¦ä¹ ç®—æ³•å’Œç¨‹åºçš„æ•ˆç‡ğŸ˜“ã€‚

æœ¬æ–‡æ˜¯æˆ‘åœ¨é˜…è¯»

> **Data Structures,Algorithms,and Applications in C++** Second Edition
> *Sartaj Sahni*

é‡åˆ°çš„ä¸€ä¸ªå°ç»†èŠ‚ï¼Œä¸æ•°ç»„æ‰©å±•çš„æ•ˆç‡å·®å¼‚çš„åŸç†ã€‚

<!--more-->

# åŸå§‹ä»£ç 

```c++
template<class T>
void arrayList<T>::insert(int theIndex, const T& theElement)
{// Insert theElement so that its index is theIndex.
   if (theIndex < 0 || theIndex > listSize)
   {// invalid index
      ostringstream s;
      s << "index = " << theIndex << " size = " << listSize;
      throw illegalIndex(s.str());
   }

   // valid index, make sure we have space
   if (listSize == arrayLength)
      {// no space, double capacity
         changeLength1D(element, arrayLength, 2 * arrayLength);
         arrayLength *= 2;
      }

   // shift elements right one position
   copy_backward(element + theIndex, element + listSize,
                 element + listSize + 1);

   element[theIndex] = theElement;

   listSize++;
}
```

ä¸çŸ¥é“å„ä½æœ‰æ²¡æœ‰è§‰å¾—å¥‡æ€ªï¼Œä¸ºä»€ä¹ˆ**12-16**è¡Œæ˜¯å½“ç©ºé—´ä¸è¶³çš„æ—¶å€™ï¼Œæ•°ç»„ç©ºé—´ç¿»å€å‘¢ï¼Ÿ

åŒæ ·çš„é—®é¢˜ä¹¦ä¸Šä¹Ÿæä¾›äº†è§£ç­”ã€‚ã€‚ã€‚ã€‚ä¸è¿‡ä¹Ÿè®¸æ˜¯æˆ‘æ•°å­¦åŸºç¡€å¤ªå·®äº†ï¼Œä¸€æ—¶åŠä¼šæ²¡ç†è§£ğŸ˜¥

æœ¬æ–‡ä¹Ÿå‚è€ƒäº†*Stack Overflow*ä¸Šçš„[Efficiency of growing a dynamic array by a fixed constant each time?](https://stackoverflow.com/questions/19146037/efficiency-of-growing-a-dynamic-array-by-a-fixed-constant-each-time)

## èƒŒååŸç†

è¿™å°±è¦ç”¨çš„æ•°å­¦çŸ¥è¯†äº†

è®©æˆ‘ä»¬å‡è®¾ç°åœ¨æœ‰ä¸€ä¸ªåˆå§‹é•¿åº¦ä¸º1çš„ç©ºæ•°ç»„ï¼Œéœ€è¦æ‰§è¡Œ$$n=2^k+1$$

næ¬¡çš„æ’å…¥æ“ä½œï¼Œæ¯æ¬¡éƒ½åœ¨å°¾éƒ¨æ’å…¥ã€‚

äºæ˜¯ï¼Œæ¯æ¬¡æ’å…¥æˆ‘ä»¬éƒ½ä¸éœ€è¦ç§»åŠ¨å·²ç»å­˜åœ¨çš„å…ƒç´ ï¼Œnæ¬¡æ’å…¥çš„æ—¶é—´æ˜¯Î˜(n)åŠ ä¸Šæ•°ç»„æ‰©å±•é•¿åº¦çš„æ—¶é—´ã€‚

### æ•°ç»„æ¯æ¬¡å¢åŠ 1çš„æƒ…å†µ

å¦‚æœæ•°ç»„æ¯æ¬¡å¢åŠ 1ï¼Œé‚£ä¹ˆå¢åŠ æ•°ç»„é•¿åº¦çš„æ—¶é—´ä¸º
$$\Theta (\sum _{i=1}^{n-1} i)=\Theta(1+2+3+4+...+(n-1))=\Theta(\frac{n(n-1)}{2} )=\Theta(n^2)$$

åˆ©ç”¨ç­‰å·®æ•°åˆ—çš„å…¬å¼ï¼Œå¾—åˆ°ï¼Œå¦‚æœæ•°ç»„æ¯æ¬¡é•¿åº¦å¢åŠ 1ï¼Œnæ¬¡æ’å…¥çš„æ€»æ—¶é—´æ˜¯Î˜(n^2)ã€‚

### æ•°ç»„æ¯æ¬¡ç¿»å€çš„æƒ…å†µ

ä¸‹é¢æ¥è§£é‡Šä¸ºä»€ä¹ˆåŸå§‹ä»£ç ä¸­çš„æ•°ç»„æ‰©å±•ä½¿ç”¨çš„ç¿»å€

å¦‚æœæ•°ç»„é•¿åº¦æ¯æ¬¡å¢å€ï¼Œé‚£ä¹ˆæ”¹å˜æ•°ç»„é•¿åº¦çš„æ—¶é—´æ˜¯

$$\Theta(\sum _{i=0}^k 2^i)=\Theta(2^0+2^1+2^2+...+2^k)=\Theta(2^{k+1}-1)$$

$$k={\log _2(n-1)}$$

$$\Theta(2^{k+1}-1)=\Theta(2^{\log _2(n-1)+1}-1)=\Theta(2n-3)=\Theta(n)$$

åˆ©ç”¨ç­‰æ¯”æ•°åˆ—å…¬å¼ï¼Œå¾—åˆ°ï¼Œå¦‚æœæ¯æ¬¡æ•°ç»„é•¿åº¦ç¿»å€ï¼Œnæ¬¡æ’å…¥çš„æ€»æ—¶é—´æ˜¯Î˜(n)ã€‚

### æ¨è®º

ä»æ•°ç»„æ¯æ¬¡ç¿»å€çš„æƒ…å†µçš„å…¬å¼ï¼Œæˆ‘ä»¬å¯ä»¥çœ‹å‡ºå¦‚æœæˆ‘ä»¬æ€»æ˜¯åœ¨åŸæ•°ç»„ä¸ŠæŒ‰ä¸€ä¸ªä¹˜æ³•å› å­æ¥å€å¢ï¼Œå¾—åˆ°çš„æ€»æ—¶é—´éƒ½æ˜¯æ˜¯Î˜(n)

è¿™ä¹Ÿæ˜¯ä¸ºä»€ä¹ˆ[åŸå§‹ä»£ç ](#åŸå§‹ä»£ç )ä¸­ä½¿ç”¨çš„æ˜¯æŠŠé•¿åº¦ç¿»å€çš„åŸå› ã€‚
